（菲林相機）Pentax k1000 light meter

最近買左部Pentax k1000
但係唔清楚個內置light neter準唔準
例如同一個地方影 k1000 顯示 ISO 100 快門1/60 光圈3.5 曝光正常
但係用另外一部相機Sony A7ii 同一個地方測光話快門要調到1/500左右
究竟係部k1000測光唔準
定菲林相機同數碼相機測光係有分別？

試下咪知

巴打你不如換粒電試一試？印象中佢個測光錶無電支指針會停喺中間？

check測光 對白紙 定灰好似好d 無所謂啦 環填滿成個畫面
光源打落去平均 然後對
好多菲林機用平均測光 遇上光差好大之類會唔準
而數碼就有重點測光 好似係

唔知岩唔岩 鳩up 自己研究下

佢郁呀 但係唔知準唔準

Thx巴打 我大概都明

同問 樓豬有冇結論

應該個light meter壞左

所有野都係相對嘅
唔好太執著